應俄羅斯要求 谷歌移除七成黑名單網站

谷歌(Google)據報已開始對俄羅斯境內的搜索結果進行調整，並根據俄國政府要求，移除大約七成被政府通訊機構列入黑名單的網站。

俄羅斯傳媒報道，自2017年以來，俄羅斯聯邦通訊監管局(Roskomnadzor)一直要求谷歌移除被當局明令禁止的網站，其中涉及兒童色情、毒品和自殺等。

俄羅斯法律規定，自去年10月1日起，進入俄羅斯市場的搜尋引擎必須接受一份官方擬定的非法網站目錄，並在搜索結果中加以遮蔽。報道指出，由於谷歌並沒有積極採納該規定，去年11月被罰款7500美元(5.85萬港元)。

7500美元咁多

嚇到google即刻delete黑名單網站

google執梗了